黃色經濟圈不等於要求黃絲做義工

依一兩日睇咗一些關於黃色經濟圈的討論。
發現好多人都期望有一間類似社企的非牟利企業，能夠聘請義士嘅同時提供價廉物美的產品或者服務。

我想講咁樣係唔work。
無得賺錢嘅應該叫NGO或者慈善機構，而唔係經濟圈。經濟圈一定要有錢賺。
你自己睇返而家香港existing嘅社企，有邊間真係好成功、做得好大？
唔好停留喺文青式的社企幻想，要有利潤先run得長遠。

如果搞非牟利機構，咁老細、員工應該袋幾多錢人工？袋得多又比人鬧，袋得少又搵唔到有經驗、能力嘅人去做。
琴日見到有人想寫一個黃絲版的foodpanda程式。講到寫apps嘅開支，有連登仔竟然答搵啲黃絲IT人寫就搞掂，跟住仲可以叫YouTuber免費宣傳，當比個機會YouTuber歸邊。

咁樣同搵人做義工有咩分別？

依幾個月的抗爭活動入面，有好多人都免費貢獻咗好多嘢，例如designer設計文宣、IT人整hkmap.live。
但係大家要記住，依啲服務係值錢嘅。Designer、IT人始終都要考慮自己的生計。
唔可以因為有人願意做義工，就覺得所有嘢都應該係免費。
靠熱情去運作始終有一個極限。黃色經濟圈要搞得成，唔可以淨係靠義工，一定要比錢有付出嘅手足。

黃色經濟圈應該係獎勵有相同價值觀的商人，而唔係剥削佢地、喺佢地身上R折扣。

推

免費做義工唔持續係冇用架

推

有收入有支出
先會帶動整個經濟圈
造成一個消費模式
咁先可以長期運作

要有共利，要可持續發展先可以長久

有錢先可以長久穩定

岩，唔係要d野特別平/唔可賺錢，係大家本身都要使既錢，花係同道中人既網絡，而唔係益左支那/藍絲企業

可能初期要打響頭炮都真係要做下義工
但之後真係要以賺錢為本去擴大黃絲既版圖

黃色經濟圈應該係獎勵有相同價值觀的商人，而唔係剥削佢地、喺佢地身上R折扣。

既然都係要洗錢，我緊益黃嘅好過
所以根本唔需要咩折扣，照正常做生意咪得

無錯

要持續同長遠
唔好透支黃絲嘅善良

其實區議員可以用實報實銷開支去買宣傳同海報設計服務 連儂牆同其它文宣唔一定係無償貼錢做

有冇黃色盆菜 就快新年

有收入有支出先係完整嘅經濟圈

識econ wor

Capitalism

其實 ....有冇得平少少 黃店大多都貴 中產先食得起

黃色經濟圈姐係要將D錢比哂自己人賺

IT人表示唔收錢寫程式好常見
行內叫open source

反而租server要錢
嗰舊錢最好大家一齊夾
冇理由IT狗義工寫完app，仲要佢攞錢出嚟租server

所以呢樣野就應該要整個會員制 累積消費跟住有回贈
全部黃店互通

agreed

貨出得去，人進得來，黃金圈發大財

啲黃店要反省下煮啲野食好食翻啲唔該！！！

義工係自願性 唔好逼人 更加唔可以剝削人

不完美，可接受，要改善

一個food panda 咁嘅app唔係都要廿幾三十萬咩
利伸：唔識

經濟圈意指既然有啲野一定要買 , 何不優先選擇黃色店舖 , 並非一個福利性質嘅社群

推，講得岩

Push

Well said

同意

所以黃店之間都要互相競爭，汰弱留強

我好同意
佢有收入，就會係黃店消費番，咁先可以做到良性循環

推爆佢

r折ok
免費唔得

好岩，賺唔倒錢點比折你。

聽講好多家長入油入到窮, 而越來越多人當的士

講得岩

之前見到啲好極端既人
喺到話平啲俾人係借運動搵食
完全免費捐野俾手足先係真黃店

［重要聲明］連登巴絲同意贏左區選係有價值，但運動不能因此完結，仍需努力

認同請幫推，重回正軌

成立黃色經濟圈主要係唔想送錢俾藍絲姐

push

唔好太在意連登既諗法
黃色經濟圈個諗法都係想賺你錢既人都係同你諗法相近姐
我諗無人覺得免費係常態

我地要做到自給自足
個個都賺到錢就ok la

係

其實係要黃絲將呢D嘢變成日常，可循環既，先可以延續呢場運動。

大家再罷食美心一排
再夾分買起佢一半股權RUN 啦
依家估值應該唔會高得去邊

推！

幾個IT狗當hobby project寫
應該幾個月就搞掂

懶啲嘅話可以寫手機版網頁
再將個網頁轉做app
咁樣可以一次過搞掂埋IOS同Android
但係效果就可能差啲

題外話一向都有人覺得 youtuber IT Design Marketing 律師 呢啲行業係可以唔洗錢

岩呀 要長久地運作落去 一定要有合理既收入

變左黃色義工圈既話 頂唔到好耐

樓主講得好，但我推唔郁

推！！

元朗匡樂冰室有到會同盆菜 可以參考下

推呢個

租server呢？maintain呢？
萬一依幾個IT狗日後成家立室，無時間再搞點算？

一個apps唔係寫完出嚟就算，仲有好多嘢要跟進。

Tui

其實唔應該要剝削左佢地嘅利益
反而應該俾錢黃店賺
佢地入貨又搵翻黃店入
良性循環
與其剝削佢地利益 不如鼓勵佢地請人優先請手足好過

我覺得啱，要道德同經濟並行先係經濟圈，先會持久

上半part 合理
下半part唔合理
要持續都要發展左先
義工只係開頭幫手發展左先可以持續
唔代表呢一刻唔需要義工

其實只要錢照賺, 再用公司章程限制每年派股息比率 (10-20%)
其餘入RESERVE
RESERVE 係幫啲冇書讀冇野做既小朋友

唔好意思，借個位嚟人手推個 Post

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

推
講得好啱
黃色經濟圈應該要求合理收費
而唔係無償付出

岩 推

有冇諗過就係要維持質素
個價高先cover到個cost呢

認同，經濟圈要健康成長

要避免人血饅頭嘅枷鎖

之前都好似有人講過

咪係
經濟圈講心之餘都要講錢

多謝你做第一個
我一直覺得香港人只識支持黃色餐飲
半年文宣圖比人當comdom 出d野抗體design有關
既就人血饅頭

想做義工去區議員辦事處度做

hknewsurl
一站式 香港新聞整合與listing
telegram bot:

區議會搵哂佢

應該食人血饅頭
貼隻連豬係門口就可以加廿蚊
各有各做關你撚事

係
過份依賴義工/單純為理念去搞一盤生意唔會Sustain到
一定要靠實際嘅消費模式支持

黃色經驗圈係要搵黃絲食人血饅頭賺錢，跟住係各行各業賺錢

如果無錢賺,跟本唔可以持續下去,合理利潤係okay嘅

推 講得好

正解，做生意即係營運

好多創業初哥只係 focus 左係點“創”
好少去考慮點去 sustain business 去生存，生存到先有得進步同改進
正路做生意就係計數，無收入既生意點 start ？燈油火蠟，web hosting 買張 SSL cert 都係錢

當然賺錢可以好多種模式一次收費，月費，廣告……林林總總
但好多時一聽到賺錢牟利就起晒鋼

坦白講， 我做了一個商店的 app, server maintain fee 約$4xx 一個月，但是得兩三個人用，我應該月尾終止該計畫，d錢用來捐更好。

如果有興趣可以去 看看

經濟圈幾時變左義工

如果係咁不如叫黃色滿東華

某程度上認同
好野係要有economic factor去drive住

但係可以點先唔會俾人話食人血饅頭？

區會有經費
我覺得可以用好平0既錢去做. 但係一定唔可以係義工
我好支持用經費去請0的後生做. OR 我地0的老野都可以做
同埋因為17 區都係我地0既人. IT 野做一次就可以SHARE 哂比17 區用
17 區0既BUDGET 一定夠哂做呢0的野

仲要MARK 左呢個做一個BASELINE. SERVICE形式/FACEBOOK 跟人0既PAGE做..就算4 年後真係換馬. 班撚屌要跟都有排煩

有啲人血饅頭真係要食 冇利益靠理念好快玩完
想要連豬貼紙好耐

啱 唔好當所有野老鳳

其實光時呢一類百貨零售係可以行一個雙重商業模式既

現有：
1. 一買一賣單次銷售，將來貨mark up 30-50% 後再賣出去以獲得利潤，即來貨$5 以$10賣出

另一個可以同時並行既模式：
2. 月費制，先以月費/年費型式成為會員交固定金額 e.g. $100 ，假設有5000固定會員，每個月已經有5000×$100= $500,000 基本收入。
作為會員可以以近乎成本價購買 e.g. 來貨$5，會員價$6，變相會員每月只要買25件貨就已經可以抵消月費，其後既消費係非常優惠亦加强成為會員吸引力，當然呢個例子係將定價簡化左好多好多

前提係貨品種類要多，基本上要涵蓋晒一個家庭所需

飲食其實都可以行類似既模式提供平價餐飲俾會員

講多句. 有一個盲點我覺得大家都MISS左
依家17區都係我地0既人.
好多野都可以SHARE
唔好BOUND 左自己許自己個區度諗野
舊果班因為人人都要有錢分所以先分開哂區區自己做
依家做一套. 17 區用. 我覺得可以THINK BIG. 唔好諗咁細
同埋同一樣野. APPLY 哂去17 區. 真係有自治地區政府意味. 呢個姿態真係好緊要. 我地自己係可以搞得惦

ANYWAY. 諗大0的. 諗完0的野可以SHARE 的

講得岩推

冇錯. 17 區一齊做真係可以好得人驚
即係黃色0既工聯會
同埋呢0的開左個頭. 4 年後如果真係佢地贏返. 佢地都局跟.
就算唔係我地0既人. 斷哂佢地0的米路我地都開心

Agger
Freedom is not free
Free is expensive

AGREE

黃色經濟圈
意思係唔俾錢藍屍搵
唔代表要做義工

之前挨開麥記 吉野家 , 而家全部罷哂食飯好貴

光時既話應該要養大左佢 先可以拎到平貨 佢唔夠大隻 d 供應商唔比平價佢

但係你一話要錢，
就有好多人出嚟話你人血饅頭，
又話你消費運動，
就算唔係好多錢，捐咗都俾人話on 鳩鳩，
好似運動係人人免費，人人獻身

有無諗過好平既野食質素都好差？ 如果要食平都好多黃色既茶餐廳 上網搵下？

絕對同意

加藤屋有學生餐，有下午茶餐，
如果係上班族要養家，
最好食住家菜，
珍惜同家人一齊嘅幸福日子

呢個真係要推下POST 等大家都有正確思維
你全部野義工. 建制都好易話呢0的係唔正常0既運作
建制做唔到唔出奇

即係好似你唔洗錢起條天橋. 佢可以話呢0的係有心人起.. 我地跟唔到
佢地起要17 億
但係如果我地用 100 萬起到. 佢下次就要跟返100 萬
當然假設我地仲可以監察到

搵黃絲it狗寫講得出

另一難題：有時動不動就屈真黃食人血饅頭，或者扮黃但服務品質好就搏命幫襯，都要諗點分別

有連登仔竟然答搵啲黃絲IT人寫就搞掂，跟住仲可以叫YouTuber免費宣傳，當比個機會YouTuber歸邊。
真係有人咁講？
咁同D垃圾搵攝影師影相但唔俾錢仲話俾機會你宣傳有咩分別

同意，有財力先可以同班藍絲集體競爭
沉晚聽完細良節目，覺得可以加大網媒/黃媒作用，鼓勵多d商家用呢類媒體落廣告，完全取代TVB

區議會可唔可撥款定時定候搞個街頭警察暴行「歷史」展覽？啲藍絲好似阿叻咁，CCTVB冇播就當睇唔到，要逼佢哋跳出個圈子看清事實。

而家個圈主要都係飲食 要慢慢擴闊開去

幫推

> 動不動就屈真黃食人血饅頭
我覺得同對待分化L 一樣. 唔推就可以
我覺得大多數都係理性. 你買野就要比錢
等於冇人會屌龍門咁好生意一定賺好多錢.. 乜乜乜咁.
呢0的ON9言論自己會收皮

>扮黃但服務品質好就搏命幫襯
呢個就真係麻煩.
扮黃好難分.. 我都認同
但係服務品質好.. 有生意都係正常. 要諗下點樣包佢地適量地用.
如果只分顏色. 明知人地QUALITY 好都刻意唔跟. 好快我地就會變另一個工聯會GRADE 0既SERVICE. 聽到都唔想去

無錯，黃色經濟圈既主旨應該係幫支持民主自由既大家可以唔靠中共都搵到食，重點係要搵到食，大家一邊幫親黃色公司同時要體諒人地係唔係白做，白做係無意義既，同時有錢賺左可以盡量回饋前線，令前線可以持績輸出革命。

岩

其實最大助力係用區會撥款招標提升經濟財力

長線冇錢賺真係邊個同你做
已經唔係咩顏色嘅問題
而係根本維持唔到落去

不能同意更多

其實NGO都有錢賺先可以叫NGO

係, d人咁都講得出好痴線

咪話一齊夾錢租server囉
maintain可以放上github比全港IT狗幫手

勇武為我哋衝
和理非每個星期抽半日出嚟打code，真係咁難？

要生態健康

我而家最想既係有五金鋪，建築公司，裝修公司

可以眾籌一筆錢做起動基金

agger，係要有local community 去自由 maintenance 同 enhancement，唔係揾幾個 dev 做就得，最多server錢用api cloud同各種free service黎replace

折咩扣 大大力懲罰

值得推 要互惠互利而唔係因理念而剝削生活

平啲俾人係借運動搵食..但你不能排除呢個可能..如果打住黃色旗.就可以多一兩成生意..咁平少少又有咩所謂都係賺..仲有好多仆街話咩會損x %收益之類.都係得個講字.你撚知佢有冇做到.
好撚多人想揾食咋靠顏色

好認同你話唔應該R著數,要sustainable

但

1. 唔代表唔應該出現d社企性質嘅NGO
衣家我地唔係要同其他ngo競爭
而係我地有個機會可以食住個勢
早前大家取消對無國界醫生呢類組織嘅捐款,錢大家都提議左唔捐,但有無人提出過多左出黎、原定用黎捐款嘅錢點用,有無人考慮過,其實我地可以搞一個ngo吸納呢d錢,用黎統籌屬於香港人嘅義工服務又好環保活動都好
甚至 我地可以提議呢d社企同區議會合作,搞地區服務,增強香港人對自己地區嘅歸屬感、聯繫感

2. 支持現有黃色商人無錯,但開新嘅黃色生意永遠只能夠吸納被捕手足嘅勞動力
就算你話有好多黃店願意請手足,但佢地本身根本已經有人手,可以請得幾多個？除非你等到佢地開好多間分店。但就算佢地真係開分店,都未必真係有咁多被捕手足知道邊間店請佢地。
相反，如果我地有多d好似光時類型嘅店,手足好快就知可以去邊做野。

幫襯現有嘅黃店係正確,但唔代表我地唔應該發展新嘅黃店

發展社企唔成功,係因為社企本身就唔係賺錢,但係唔係就代表唔需要存在？衣家大家取消捐款嘅同時,我地係咪應該考慮有無方法收納呢筆錢,做有意義嘅野？如果大家覺得社企、慈善機構根本無必要存在,咁點解之前咁多香港人願意捐錢去無國界醫生、宣明會？

唔知有無get錯樓主意思

but 攞人著數,免費要人幫手真係唔要得
呢點好認同

up

明買明賣，只要收費合理，唔係拎住同路人嘅名義開天殺價應該都唔叫人血饅頭啦

無錯
應該咁做

之前有一間係燒山條youtube channel落廣告 可以搵佢

大家夾錢出離請人做咪仲好
蛇齋餅粽優惠其實都可以大家夾
逼人做義工同自己食佢人血饅頭有咩分別

其實我地好需要比錢黎獎勵呢d為我地寫app、maintain嘅人,但我地缺乏個維繫黃色經濟圈嘅'總部',咁就可以比翻錢佢地

而寫左隻app嘅人,隨著我地用得多隻app,佢係可以落廣告賺錢,所以唔係話完全帶唔到利益比寫app嘅人,我並唔覺得係不可持續,run唔到落去

有流動先有圈

Hobby project從來係最唔可靠既商業方式

我係whatsgap admin想搵你傾傾server 野，有空pm 我

其實難聽d 講, 黃色經濟圈賣既野, 不但唔會平得過大財團, 仲好肯定會貴過, 因為對方係同supplier 有交情有人脈, 大財團亦令對方放心唔怕走數, 所以囉貨一定會平同有電視框

相反黃圈大部份係中小企, 一來無強大背景無雄厚資金, 二來對方唔識你, 自然個價一定會係貴d, 加上大財團習慣打壓基層前線職員 (後巷洗碗工, 打風照返工, 罷工返遲左扣糧, 等等)先至可以俾到個至抵價你, 如果你想黃企佢地人性化地對待前線員工, 咁個成本一定高左...

所以唔好要人地又咩不扣除成本捐星火, 又要人地罷工, 又要人地請義士, 又要人地免費呢樣果樣... 呢個世界開公司係唔會無啦啦每個月有條大水喉射住架, 尤其你唔係企係強國果邊時...

你要人地履行到黃圈既責任, 就請洗多幾個錢去撐佢地俾錢佢地賺

無可能
一件business product無可能咁樣open source去做

當多交一份抗爭稅
講就講經濟圈但喺個個人都唔想付出
搶住食同一個人血饅頭

對來貨價有幾大 bargaining power，前提係好取決於採購量，採購量愈大議價力量就愈大 （阿媽係女人 concept）

可行既係以收月費既型式試行，嘗試先做大個 capital 先

海外參考例子有 Amazon vip, costco membership

Exact7y!
係消費！
係消費啊！！

認真籌款搞個黃色經濟商會啦
冇大台唔係冇組織呀
黃藍app: 參差欠更新/睇唔到食咩/食店為主好多缺點,始終人地義務搞

義工或R折等同搵鳩人笨柒

Hobby project一無哂熱情就收皮 仲要好難搵下手跟
Open source搞既話 到時唔知會有幾多個branch同fork

岩 要可持續發展

完全同意
義工唔可以持續
只有真正有錢賺先係黃色經濟圈

呢個係大家心態多
我覺得做到野 咁咪唔係食人肉饅頭囉
例如光時咁 佢都係sell 請手足既營利機構
咁佢又真係會公布請左幾多手足
言行一致 又肯俾公眾監察 我覺得就無咩問題
正如點解d 人屌泛民食人血饅頭
係因為我投完你 你就個個月袋幾皮 但會你又唔開 惡法又唔擋
咁咪屌7你囉 相反無人會屌許智峰食人血饅頭
因為人地收左錢 真係有做到野嘛

，

啱，俾公眾監察，見到做到嘢好緊要

如果有商人聘請義士
我地可以優先選擇

條友講野真喺當正寫app個班喺it狗
opensource 開得出黎都只不過喺個底
拎黎商業用單單喺安全性一定會出事
ED野唔會有人義務幫你maintain
一個單單寫app既team起碼要4-5個人
寫個穩定性夠好既app起碼半年
個app出黎起碼要1-2年長期去debug
仲要唔計後面仲要有班人maintain database
班it狗本身都要OT到第二日
你仲叫佢義務洗週末時間
食人饅頭都唔洗食到咁盡

721831101111

推！肯出錢先keep 到質素繼續run 落去

屌

agger正常市場運作，先至會長做長有。

叫人做義工不如交多份稅出離夾錢啦
抗爭仲想唔付出其他人幫你付出埋

你真係太天真
讀緊CS 大把同學根本政治冷感
佢地隨時技術移民走得 淨係識寫code睇動漫對政治漠不關心
你要建立黃色經濟圈就真係諗辦法俾黃色IT公司承辦 或者搵舊資金出黎support唔同黃色business
而唔係一開波就老奉叫人做義工
我都係讀電腦
我都好樂意幫手
可能我太邊緣或者太廢
無人聯絡過我或者搵我幫手
我亦都唔識任何人

而家有乜機構或平台認證？
會唔會每年驗證商戶？
商戶又應唔應該支付認證費俾平台持續運作呢？

歡迎討論

我諗你誤會咗NPO，非牟利唔代表冇利潤，只係盈餘唔可以直接分畀股東，冇盈餘間機構好難持續。

但完全認同黃色經濟圈不等義工。就算慈善機構都要出糧畀員工，想持續冇可能因為社運就賤賣甚至免費。

pish

要黃色經濟圈可持續發展，顧主同顧員要雙嬴先得

黃色經濟圈應該係獎勵有相同價值觀的商人，而唔係剥削佢地、喺佢地身上R折扣。

well said !

點解一個資訊app要當Business product做？
點解唔可以Open source + 夾錢租server？

如果個app諗住牟利嘅話
咁就唔應該叫同路人夾錢開發
所有資金都應該係寫app嗰班人自己出

好同意

如果大家都義工，咪同共產一樣

到時做又36唔做又36
歷史教訓係唔work嫁

依家反緊政府，好多野好難跟足程序同法律，例如：國難五金，
你跟程序又俾人追擊，例如：612廿萬租音響
完全唔跟程序又冇交代反而多人認同，例如：星火
所以我諗都係要睇下佢地做成點，手足眼睛係雪亮嘅

push
係經濟圈，唔係義工組織

琴日見到有人想寫一個黃絲版的foodpanda程式。講到寫apps嘅開支，有連登仔竟然答搵啲黃絲IT人寫就搞掂，跟住仲可以叫YouTuber免費宣傳，當比個機會YouTuber歸邊

睇到呢個真係覺得好on9
估整個apps真係唔洗時間心機?
講出黎都痴撚線

成日幫親都FF有一日撐起我地嘅年青人之餘
仲可以成為運動背後嘅重要力量

真正嘅共產主義

講得好
整套野出黎難唔難都係其次，最擔心係整完出黎俾人感覺成食人血饅頭/發國難財
人工硬件營運樣樣都要錢，好難拿捏

黑暗中對話 應該係唯一成功

如果個app/business諗住牟利嘅話
就唔應該叫同路人夾資金
唔通我哋打本比人做生意，賺咗錢佢袋？

所以從來唔建議義工

應該俾嘅要俾
應該幫嘅要幫

個app比人DDOS咁點
連登d user data比人爆曬咁點

資本主義

我諗起幾年前有一個議會監察apps
可以睇哂立法會議員喺唔同議案的投票記錄
但後來無人update就不了了之

同意，所以有啲擔心光時

革命既人都要食飯，但食飯既錢從何來?
黃店做緊既係人情味，有好多人「堅消費」緊黃店既人情味，如果堅持要打「人情味」牌，一定做唔長

非謀利唔等於做義工
個大前題都喺叫人有錢出錢有力出力

Agree

個app一係非牟利，資金大家夾
一係賺錢，但寫app條team自己出資金
唔通我哋打本比人做生意，賺咗錢佢袋？

yes

大快活幫到你

我明你意思

但人地話易搵啫IT 人才，冇話免費要人做義工喎
我地都要集資去請好嘅人才
再者佢要咩價我地就出幾多錢
你情我願㗎喎
冇人用道德高地去批判佢唔做

況且YouTuber 呢啲請唔請都冇咩所謂
連登 tg ig 連儂牆 遊行派下傳單 airdrop WhatsApp 都夠做
唔需要KOL 混水摸魚 賺不勞而獲嘅錢
至於要淺藍加入黃營應該用琴日某巴打嘅洗腦策略

good post push

非牟利就要公開條數
IT狗攞番應得嘅人工，淨低啲錢捐出去

咁就唔洗IT狗做義工，又唔會比人話食人血饅頭

你單單寫app點攢錢
最多都只不過放幾個廣告入去當廣告費
d廣告費都未必頂到租server

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

有冇黃色賓館

agree

社企其實唔係李家誠果種級數係搞唔掂

以前元朗臭河都有間社企餐廳
無咩特別出色 但係價錢親民 食物唔差 服務都好
街坊都會間中去捧場
問題係太理想化 根本賺唔到錢
真係要有大財團backup先可以發展到sustainable.

其實最大問題 係唔知點收錢 玩得太過份 就會比銀行禁你戶口

無錯，經濟圈要互助互利
拒絕R著數搵笨

一係夾錢寫app，但係以後有錢賺都要捐出去
一係自負盈虧，自己出資金有錢自己袋

而家睇落似第一個可行啲

其實是否設立一個團體協助登記和更新參與黃店，負責製作參與商戶的logo，市民就可以如常消費。

有時我都想做多d網上平台 但係server又要錢 叫人課金 又驚銀行打壓或者好易比人起到出黎 比黑社會打

商業模式要第二項先有得發展

連登咪係開發者自己出錢寫app，個app牟利嘅例子囉

pushhhh

Aggar
太harsh只會令黃絲做唔住
掉返轉諗先啱

除了登記黃店制度，也可以在有資本的情況下開店

義工嘅問題
做唔長

真係要玩落去就課金出糧

推
better quality better service
requires higher price

agger

講返黃色 food panda 個 post
其實已經有兩檔現有/開發中既系統可以去傾點合作

請發展 「真點黃色經濟圈」

#528 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

請發展 「真點黃色經濟圈」

#543 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

之前連登真係見過有巴打自稱開賓館

係咪講緊循理會間社企？

營利點分應該有排傾

我諗緊如果公開人工會唔會好啲
公開每個project要用既錢同埋用錢既splitdown

又或者好似一個Kickstarter咁樣做

自己form到支team出個idea
就可以籌錢

可唔可以透過區議會在各區設平民市集，提供多D市場上的選擇

真 連登淨係而家果堆Cloudflare protection service都唔少錢

其實係
唔介意比人食垃圾先可以平
正常黃絲價值觀係做唔到
除非有其他原因(例如係自己鋪唔洗交租)幫補下

應該給予合理報酬， 可以考慮 project base, 要錢放上黎眾籌

終於有人突破盲點

其實如果買餸可以係黃店買
貴少少我都接受到

Kickstarter 9成project都係one off 唔會哂人力物力長期main住

黃色經濟圈現階段缺乏認證同推手
消費者願意比錢 提供服務嘅都願意表態
問題在於知名度同認證
我地可以建立中間平台加強認證機制同黃店知名度

平台嘅基本概念可以好似某店能夠月捐盈利嘅x%
然後平台再整合捐款拎去捐比支援抗爭基金
咁佢地鋪面會有個黃店認證以便確認
同時需要有網上平台list晒黃店出嚟同埋做廣告專欄
幫助同宣傳有心但有盈利警號嘅黃店

咁嘅做法等同黃店透過捐錢比個平台賣廣告讓更多黃絲正確地選擇幫襯佢 而筆錢就會有系統地流返去支援抗爭基金

必須強調因為大家都係幫香港 月捐制度一定要有充分彈性 無強制性期限先可以幫到黃店

無錯其實同慈善機構好相似 但小弟乜都唔識希望有人參考實行

我覺得做正常生意經營，只係有標準誌睇到係黃店，也設立登記和管理機制，大家就安心幫襯，再計劃下一步如何開店經營

成舊嘢當hobby project點sustain呀大佬
infra點計? maintain邊個做?
成舊嘢最唔值錢係個app呀
阿IT人你係咪搞笑呀

有左標誌後，香港人會睇到中國在回歸後不斷增大巿場佔有率，好多都係中資經營。

有冇人有研究過黃色經濟圈嘅執行？？

或者一起討論，然後出一份建議書，比大家一起參考，然後實行。

on9下下免費好快執哂啦

啱
推

以我目前做餐飲為例，每間鋪頭月費1xx-300已經夠持續發展，唔需要另外再搞kickstart或者眾籌
大前題係不割蓆，唔好郁d話人地人血饅頭

黃色經濟圈 = 比錢黃絲洗

我諗緊如果要好似一間vendor咁
咁點決定點請員工
一陣有成幾百條友話想受薪幫手咁點算

Yes
令更多人加入黃圈壯大

否則隂乾好快死

又唔做野又唔讀書 ?

我覺得最緊要唔係員工既政治取向
係以一間公司為整體既政治取向 社會上有重大事件時就以公司名義發聲
簡單D做例子就係果堆撐止暴制亂既公司從來唔缺黃色員工

連登班冷氣軍師一味要人無限付出
成日用人地犧牲幾多嚟情感勒索
事實係自己無知，低估好多嘢嘅難度
唔知自己心目中嘅少少付出，其實會令其他人嘅生活天翻地覆

Workfare

終於有人講

同埋 無論研發d乜 本身需要有市場價值 唔係剩係為黃圈生存

唔係好難係自由經濟站得住腳 ， 永遠係小圈子嘅短期產物

相信有d金融歷練嘅朋友會明

有無黃bar 好難簡

贊成

唔係幾同意
做生意係要吸引多d人而唔係惗只做某幾個（重要呢d客好易因為熱情冇左就唔幫襯）

所以長遠計一定要有競爭力（同其他鋪頭比），又可以係市場生存

咁做只會呃鳩班手足，變成黃色商人，同依家香港班仆街老細一樣。

啱，唔係要剝削人，唔係人地唔反抗任勞任怨先叫黃

突然諗起成日賣廣告叫人捐錢果間乜鬼泰山功德會

講得啱，所謂經濟圈係大家有來有往，唔應該不停要求人免費出工出力，依段時間只係因為時勢，遲啲大家要建立一個正常嘅黃色圈子就一定要維持正常經濟活動同發展

經濟圈係賺到錢同時比到價值人
可持續發展
每個人都profitable 先有做嘅意義

係咁二睇左一陣......
呢啲討論最大既問題係，好多人完全無行業知識。好似乜foodpanda例子，「寫個app姐有幾難」，維持係呢啲層次真係無意思
應該分門別類，比返專業人士主導返佢個行既討論，其餘做返個用家比意見好過啦。

Agree

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

啱

True

Gchi

你可唔可以睇多幾間先

你呢個concept即係叫人長遠返大灣區發展
走本土路線就係要犧牲一d競爭力

光時~網購~!!!

唔知佢地搞成點....

依樣野就要問下 612基金

區議果10幾億用落去就岩嫁喇
裝修
搞活動
興趣班
買消耗品
所有用到錢嘅都搵返認同我地理念嘅人

正視聽

咁佢地都係睇唔過眼資本主義社會嘅副作用，
所以希望有烏托邦形式嘅英雄主義，
但現實係殘酷，要冇飯年/食少好多都繼續初心，
真係好難...

就咁望落有兩個問題

1. 幫緊手文宣/IT既人 可以點樣reward返佢地

2. 可以點樣搵到多啲黃色企業/有咩方法搵到黃色企業得黎ensure到佢地都會某程度上contribute返落社運

經濟圈比起義工圈更有效

唔知有冇人講過， 可以試下唔用現金運作既方式， 例如，手足捉供勞動力/ graphic design etc. 予黃店， 繼而換取食物， 貨品乜都好。
其實係好似一門生意咁， a生產線揾到既錢投資落b生產線， b又掉返落a到， 不斷咁轉。。。

Econ巴打

本身經濟圈就應該係咁既意思
循環

依家仲停留係罷買爆買level

要有死忠派支持，
好似耶L咁個個月捐10%俾教會，
無私奉獻，
梵蒂岡嘅財力係全球數一數二，
當然isis都係

我覺得出d周邊無可厚非 我都有需求
不過一出就畀人插食人血饅頭吖唔可以賺錢真係 我覺得從中賺少少都唔過分
黃店憑政見吸引黃絲幫襯又唔見咁講 我覺得係雙重標準

有道理，推

黃水不流藍色田

係阿， 所以長遠一定要建立一個成熟經濟圈。 仲有， 真係好多人會以為文宣， graphic design按個制就得。。 其實真的不是

勞動力都易啲計嘅

Graphic design就難啲，唔通隨便畫張圖就換取到，設計好睇個人art sense

話說12月頭廣告業界罷工，可唔可以搵黃色鋪頭搵佢地落廣告呢？禁算唔算做建立左一個黃色經濟圈

我相信短期內(1，2年)都要靠手足買禮券支撐，
貨價暫時未夠競爭力，物流重優化緊，
營運資金無間斷支出，
依家大部分係義工無償付出...

有興趣可以睇下呢個循環主張

同意，係要可持續先得

點樣訂價係一個問題。
例如我設計一張poster，可以去龍門冰室換到幾多餐飯？

大家樂唔係黃啦

大快活

唔一定係咁虛，收番港幣價係冇問題
唯一要keep既係消費留喺圈入面

將洗係藍店既錢，轉去洗落黃店

有競爭力唔代表要投共

咪係，
一定要出糧比黃員工，
黃員工有錢就繼續消費，
幫襯黃色經濟圈，
不停loop

依家大部分黃絲都做緊，
唔係點會咁多藍店執笠，
黃店做到發皮四喎

或者咁講， 黃餐廳做例子， 大定小既餐廳總要做marketing, 跟住可能要揾人做poster, 拍片等等， 呢d時候可以揾返design手足做， 回報係錢或者換飯食又得

啱！一定要俾錢！
當然佢地收左錢，衡量過後想捐出啲錢係佢地嘅事！

ish

黃色經濟圈最需要嘅，唔係一堆好創新嘅apps。
而係各行各業都要有黃店list。
唔需要好創新好高科技，用Google map或者一個網頁已經做到。

例如我屋企爆水喉，邊度可以搵到黃色嘅水喉佬？
想剪頭髮，邊度有黃色嘅髮型屋？

係， keep係個圈入面， 藍絲， 其他人係受惠唔到

加油~!!!

一個黃絲社區咁， 大部分野都可以社區内互相提供

支持，唔可以用民主自由嚟綁架同剝削人才
長遠不利香港發展

推 完全同意，
一定要賺到錢先可以持續run落去

大家要記住，依啲服務係值錢嘅
建立經濟圈，賺錢係天經地義
要係賺錢既同時杯葛紅藍資本
等大家可以：
賺還賺，唔會跪係度賺，要企係度賺，亦唔係齋企

其實就快聖誕

同意
只要價格合理就得

咁只係罷買爆買級別

你要form到一個「圈」出嚟，就要大部分服務都提供到。
只要黃店的數量夠多，就唔會停喺爆買級別。

yes
目的係餓死藍絲
唔係揾黃絲笨7

正確態度

呢樣真，無錢銀出入點叫經濟圈

你呢度已經spin開左
黃色經濟圈就係睇緊香港人願意俾多幾多錢去唔用大陸野

呢個只需要expand而家既黃店list就做到

有巴打提過可以enforce黃店去捐返5%俾啲抗爭基金，咁就可以提高到成為黃店既門檻
即使佢扮黃都好 起碼有5% circulate返落個基金入面

如果佢可以出到一啲splitdown證明佢production既過程（I.e. 入貨，design）係用緊黃店服務既就唔洗捐5%

黃店list仲可以list埋佢用左幾多個% of total production cost 喺其他黃店，等啲人揀既時候可以睇到

黃色經濟圈應該係所有產業都有黃店，而集中黃金力量排擠藍店市場份額

依個係下一步
最最最最基本的一步係有黃店list先

同意要長遠支持就一定要一個sustainable business model，我諗住當startup咁做，founding team 基本上齊人，只欠一個Creative Director，有無巴絲有推介？

[集意廣益]想攪間黃色經濟圈startup

認同，所以我覺得應該試下訂曬所有細節然後眾籌去搞。
Btw 我覺得新型既黃企starting 既時候要幫下既。

冇錯 要搞ngo 仲要入到tax exempt charity list

人哋共產黨嗰啲咩婦女會 戲曲嗰啲 就係喺呢個list
啲人免稅 再捐俾佢哋開party同派嘢俾選民
佢哋啲鐵票就係咁嚟

橫掂都染咗血 不如好好利用舊饅頭好過
我之前見葵青連儂牆組有喺鋪頭寄賣貼紙 幫補下印文宣嘅錢 我覺得咁幾好 我有需求你有供給 我又唔係齋捐錢而係有啲嘢落袋 咁個循環先會健康 一味靠捐好難長久

自己調返轉諗，當你老細同你講，拿，我做緊既野係為黃色經濟圈好，不如你張就下，平 d 幫我做野先，就三成人工喇，計落你應該仲生存到。

反唔反智？當你幫商家定埋價，其實你行緊既就係計劃經濟，中共果套丫手足。以所謂大局着想黎犧牲個人利益，你地走既係同對家同一條路。

再講抄 apps 問題，咩都抄抄抄，抄既野你覺得會好用？FoodPanda 進化左咁你使唔使改？以呢個思維想長做落去真係痴人說夢。要培養黃色經濟圈，一定要行返市場經濟，仲要有滿足呢個經濟圈既獨特需要做出發點。形成一個培養黃色產品或服務既育成圈，等入面既商家可以係安全既環境做生意，仲一定要有競爭，差既一樣都要被淘汰，咁自然唔會有人血饅頭既出現。

如果可以有人因黃色經濟圈發達

個影響比咩社企文青仲大

啲師奶阿伯都會話學吓邊個邊個創業啦

黃圈只係令你有客, 但係個成本一定要你出

義工可以留番幫區議員做，關愛長者嗰啲。
黃色經濟圈要長 run 一定要有錢賺

無啦
最好有啲形象良好的企業家發達
無嘢比有人發達更加證明到黃色經濟圈的實力

可能N年之後，龍門冰室都上市

免費整完又俾人抽秤
轉頭就唔整啦

同意，香港人總是有貪小便宜既心態，為左兄弟姊妹們，俾返有付出既人得到應得既，將個D破壞香港經濟生態既產業慢慢淘汰，我地應該要襯呢個機會，改正產業不平衡，除左尊重專業，其他行業有付出都應該要有合理收獲。

有連登仔竟然答搵啲黃絲IT人寫就搞掂，跟住仲可以叫YouTuber免費宣傳，當比個機會YouTuber歸邊。

洗唔洗咁串?

再推

聖誕聯歡
黃店

岩 就算佢地係咁叫我唔駛比錢
我都照比!!!

對，不然壓榨自己人算什麼

之前去小小虫間餐廳，佢收多咗我$16我都照比
因為真係值

同意！

屌，條友都唔知有冇做過it project，講到舊嘢寫完就咁放喺度就自己識繼續run落去咁。roll out咗出來有bug邊個fix呀，半夜俾人attack搵邊個幫手follow呀，server錢邊個俾呀。條友講果炸全部都係hobbyist來㗎炸，本身就冇責任maint住舊嘢，你叫人好似返住工咁搞open source呀? 好似一句open source就將所有嘢講晒咁，都on撚9嘅。

加油

對，要正常d

香港係資本主義
賺錢先係皇道

果d真係屌佢都廢事，通常d冇乜實際能力嘅人最鍾意扮大佬，跟住問兩下就一定露底

真心好鍾意黃色紅濟圈
你會感受到之前香港一直都無嘅野
就係人情味

有次去到黃店唔記得帶錢
個老闆同我講下次先比啦
(9秒9衝出去搵提款機禁返)

黃色經濟圈

十分同意
原意係想洗錢係同路人到
而唔係要佢地做義工

係時候反攻香土 BK 依家好多黃絲滲透緊仲幾成功

入去反攻！

講得好啱

pusu

黃色經濟圈仲有一樣重要嘢係要借今次去拉高返香港店舖質素
以前一大堆連鎖店同賣垃圾都一堆人幫襯嘅舖頭，希望今次可以令到香港有真正飲食購物天堂應有嘅質素

Pushh

眾籌請人part time 做
一年份，有咩target list
同埋個個月審視

大大力用錢掉佢地
舊錢要夠大舊
用銀仔係唔夠掉
要大大張銀紙

推
錢係流動嘅

推 冇可能下下做義工

樓主

推
手足都要食飯，唔係講幾多飯卷呢d，係生計

支持
利申跟過樓主學dse econ

黃圈唔應該賣家 / 服務提供方收平 D
係買家樂意的話比多 D
等賣家可以支持返個運動 / 招聘義士
希望大家明我講乜

p牌冇力推
但好同意

拾卜

我再補充
既然大家咁鐘意食
我就用食店做例
你比多 10% 比食店
食店又用高 3% 請會計
會間又用果 3% margin 請黃絲 / 義士
用高 3% call go4van 車貨
go4van 又請黃絲 / 義士
批發又搵黃既批發
要裝修又搵黃 inti'
如此類推先做到個“圈” 出黎

你地比多 10% 只係一個“點”
唔撚係“圈”黎
明唔明

當然
唔會係所有食物鏈淨係做黃既生意
藍既當然做，仲應該收佢貴 30%
再將收多左既攞入去個基金度做支援

先係波黎架嘛

推，有道理

係咪成條供應鏈都係黃色?

係 要有錢先可以RUN落去

咁先做到 "圈"
大家呢刻諗既係 "點"

公開人工未必個個想既 你都唔想人公開你人工啦

「黃色經濟圈」討論：如何善用區議會影響力？

錯晒，其中重點係拎藍絲錢吸藍絲票，去我個post睇下
我提議左其中一招係水電維修we connect，幫老人家聯絡水電師父做家居維修，黃絲師傅優先，試試吸d淺藍過黎

一賺錢又有班人話食人血饅頭。

呢d思想真係...

認同樓主

聖誕節有無黃色燈飾呀，今年唔洗聖誕快樂喇，要“光復香港”，咁先有氣氛。

又可以比黃師傅賺錢。

我地都要學下建制嘅利益輸送模式先得 。

我整緊個黃色消費圈共用積分卡既app
依家問緊金管局會唔會變左儲值支付工具而受監管, 如果係受監管就無得玩, 因為第一步就已經要2500萬資本
如果豁免到, 應該2020前可以出世
另外都同步整緊套ppt 去介紹個idea, 應該幾日後就出到
到時大家再俾下意見

推，除咗理念之外生計都好重要

但係當的士果d仆街唔係手足黎嘛⋯？💩

邊到平咪買邊到
鬼叫我窮

龍門

連杜生都插龍門鞋食
睇佢fb都搞緊黃圈

推呀

鬧得岩呀

岩 價值觀要改

繼續推

有見地

黃色經濟圈最需要嘅唔係創意，而係各行各業的黃店list

最理想係吸到藍絲建制既資金再消費返落黄金經濟圈

isis係因為有石油

直情
區議員助理請返手足開始
仲有工程裝修可以叫國難五金呢d組織幫手

有得諗

所有野都靠義務緊係唔實際
要將佢恆常化，正常化就一定要形成一個互惠既循環，一個有服務用，一個有錢收

姐係光時可以要做埋批發 供應米 糖 汽水呢d 比黃店

大家光顧黃店嘅時候，如果見到店舖有黃色文宣不妨影低。
罷工嘅日子如果店舖無開門，都不妨影低。

一來可以擺上社交網站打卡（記得加hashtag #黃色經濟圈），二來日後黃店被質疑藍扮黃嘅時候，你可以用相片幫黃店澄清。

同意
所以黃色經濟圈其實係要有大台做組織
即係有一間公司做行政管理
資訊交流

p

其真唔需要
咁會演變成計劃經濟
反而透過商會做資訊交流仲有效

黃色經濟圈其實唔係件咁複雜既事
只要將成個消費過程由原材料開始都用黃店已經可以
中間邊個位斷纜既
可以由義士開公司補上
尤其是今次運動involve咁多年輕人
呢個係創業機會黎

所言甚是

agger!! 有回報先有動力！！！！

你搵國難幫手做野，
會唔會俾佢屌鳩你，
話你唔撚識野，
之後重發皮四唔鳩開檔

做個黃色大鍋飯

岩 要考慮埋持續性 咁先有得做落去

黃色人民公社

商會其實都係做我所講既野
其實冇分別
你都係要請人做行政管理, 資訊交流
冇理由要商會既人白做

睇到一篇好好的文章：
不要把黃店門檻提高到追不上